二手樓尋寶遊戲開始 - 汪敦敬

年輕好友以400萬以下買了傳統市區的兩房鐵路盤！WOW，真令人高興！恭喜他在「龍市二期」（鞏固調整期但谷底仍比上次為高）成功入市！

的確，過去兩個月的調整期，令樓市由普遍人認為的「年輕人買唔到樓」去到現在的「市場重新低門檻」、「9成按揭亦重現」又有客人入市「執平貨」了。看看數據，450萬或以下的二手物業放盤量已升到119個（私樓）和206個（包括其他），正是一對人均收入中位數的年輕夫婦能夠靠自己買到樓的美好時光！

這個美好時光能有多久？有些人認為樓價有排跌，或者吧。不過我提醒各位，以上的盤在今天雖足夠買家去選擇，但是不要忘記，單是新居屋我們已有26萬個剛性需求，他們抽中機會最高只有59分之一，如果假設2,900伙重建戶及1,300個「家有長者優先選樓計劃」也用盡的話，普通家庭就只是1,000分之一的中獎，這些累積的平盤，只要市場回復過去12個月的平均成交數量，其實就會由增加變為減少，其中只要1%抽籤居屋的人士回流二手市場，足以將所有減價盤消化。

除了「買有風險！不買也有風險！」的道理外，我們更應明白只有買了資產的人才可在調整期獲利，最後沒有買到的人，在投資上有可能是最大的輸家啊！

最後有買到的人，在結局上有可能是最大的輸家啊！

汪狗

26期人抽居屋等於26萬剛需？大把讀緊書又抽，借阿爺阿嫲名抽又有

不如講26萬人買六合彩，買唔中會流去賭馬，賭波市場

賭錢都有剛需

水退會證明龍市好友無著褲

退到400萬都買到正貨果陣 已經會好多人出手

呢條on9 厚面皮到